==============================
Sphinx:ドキュメントビルダ
==============================

sphinxは文章作成ツールです.
word文章,PDF文章,HTMLサイト,スライドと色々なものを作成できます.
基本的にはrst形式でドキュメントを作成していきます.
これはMarkdown的な記法ですが,より複雑な(tableの記述や数式の記述ができます.
markdownでも一部拡張方言では可能ですが,あれはあくまで拡張ですので)表現が可能です.
その分,やや記法も複雑になっているところやsphinx以外(python界隈の人間以外)ほぼ使用しない記法ですので,
ココらへんが好みの別れる部分でしょう.

pythonのライブラリとして提供されていますのでpipさえ使用できれば,導入が非常に楽です.

基本事項
------------------------------

.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1

   *

sphinx 拡張
--------------------------

.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 1

   plugin/*
